<resources>
    <string name="title_home">Начало</string>
    <string name="title_information">Информация</string>
    <string name="title_settings">Настройки</string>
    <string name="title_statistics">Статистика</string>

    <!-- Intro -->
    <string name="intro_header">Помоги прервать цепочку заражений!</string>
    <string name="intro_main">Анонимно и без данных геолокации фиксируй на своем устройстве случаи сближения с другими. Если хочешь, укажи свой телефон для связи с SPKC.</string>
    <string name="intro_agreement_hyperlink">Я согласен(-а) с <a href="https://apturicovid.lv/privatuma-politika">Правилами использования приложения</a> и\nознакомился(-ась) с <a href="https://apturicovid.lv/lietosanas-noteikumi">Политикой конфиденциальности</a></string>
    <string name="button_next">Дальше</string>
    <string name="button_send">Отправить</string>
    <string name="button_close">Закрыть</string>

    <!--Home-->
    <string name="home_button_share">Поделись</string>-->
    <string name="home_header">Обнаружение контакта</string>
    <string name="home_status_work">Сейчас включено</string>
    <string name="home_status_idle">Сейчас выключено</string>
    <string name="home_status_starting">Включается</string>
    <string name="home_previous_day">За прошлые сутки</string>
    <string name="home_tested">Тестов</string>
    <string name="home_ill">Заболело</string>
    <string name="home_dead">Умерло</string>

    <!--Label-->
    <string name="label_stats_title">Статистика COVID-19 в Латвии</string>
    <string name="label_tested">Протестировано</string>
    <string name="label_infected">Заболело</string>
    <string name="label_dead">Умерло</string>
    <string name="label_recovered">Выздоровело</string>
    <string name="label_total">Всего</string>
    <string name="label_yesterday">Вчера</string>
    <string name="label_detailed_stats">Подробная статистика</string>

    <!--Settings-->
    <string name="label_settings">Настройки</string>
    <string name="label_enter_SPKC_code">Если SPKC присвоил тебе код, введи его здесь:</string>
    <string name="button_enter_code">Ввести код SPKC</string>
    <string name="label_notify_contact_search">Показать мне уведомление, если обнаружение контакта выключилось</string>

    <!--Activation-->
    <string name="label_contact_title_tv">Обнаружение контакта</string>
    <string name="label_contact_activation_description_tv">Контакт: присутствие не менее 15\u00A0мин. на расстоянии до ~2\u00A0м.\nОбнаружение: шифр, который хранится в телефоне 14\u00A0дней, затем удаляется.\nОбнаружение контакта – это не отслеживание местонахождения.</string>
    <string name="label_activate">Включить</string>
    <string name="label_switch_description">Эту функцию можно включить позже или отключить по желанию.</string>
    <string name="specify_contact_description">Укажи номер телефона, чтобы у SPKC была возможность связаться с тобой в случае контакта с COVID-19.</string>
    <string name="label_why_specify_number">Зачем указывать номер телефона?</string>
    <string name="label_other_contact">Указан номер близкого человека</string>
    <string name="label_remain_anonymous">Не желаю указывать номер телефона</string>

    <!--Why enter number-->
    <string name="label_why_number_description">Если у SPKC будет возможность связаться с тобой, можно будет оценить твои риски и, если необходимо, признать контактным лицом. Тогда тебе будет доступна сеть поддержки – например, семейный врач сможет выписать тебе больничный.\n\n
    SPKC получит твой номер телефона, только если у тебя будет констатирован контакт с COVID-19, и ни минутой раньше. Никаким другим лицам информация о тебе не будет доступна.</string>
    <string name="label_why_number">Почему стоит указать номер телефона?</string>
    <string name="label_understand">Закрыть</string>
    <string name="label_ok">OK</string>

    <!--Number confirm-->
    <string name="number_confirm_header">Подтверждение номера</string>
    <string name="number_confirm_enter_code">Введи код здесь:</string>
    <string name="number_confirm_missing_code">Не получил код, выслать повторно</string>
    <string name="number_confirm_incorrect_code">Введен неправильный код</string>

    <string name="code_expiration">Код действителен 30\u00A0мин.</string>

    <!-- sms verification -->
    <string name="sms_verification_info">На указанный номер телефона %1$s выслан код.</string>

    <!--Covid contact-->
    <string name="covid_contact_header">Обнаружен контакт с COVID-19</string>
    <string name="covid_contact_warning">У тебя обнаружен контакт с человеком, заболевшим COVID-19.</string>
    <string name="covid_contact_next_step">Что теперь делать?</string>
    <string name="covid_contact_recommendation_1">Оставайся дома, ограничив контакты с окружающими</string>
    <string name="covid_contact_recommendation_2">Наблюдай за симптомами</string>
    <string name="covid_contact_recommendation_3">Есть симптомы? Свяжись с семейным врачом</string>
    <string name="covid_contact_recommendation_4">Тяжелый симптомы? Звони 113</string>
    <string name="covid_contact_recommendation_5">Жди звонка из SPKC</string>

    <string name="covid_contact_description">Помни! Констатация контакта еще не означает, что ты  инфицирован(-на). Сейчас главное – сохранять спокойствие, соблюдать осторожность и следовать указаниям медиков. Возможно, мгновения до звонка SPKC покажутся вечностью – запасись терпением!</string>
    <string name="covid_contact_description_no_phone">Помни! Зафиксированный контакт не означает, что ты инфицирован(-на). Сейчас главное – сохранять спокойствие, соблюдать осторожность и следовать указаниям медиков.  Возможно, теперь ты хочешь указать свой номер телефона, чтобы с тобой связался SPKC?</string>

    <!-- Data transfer success -->
    <string name="label_data_sent">Спасибо! Сообщение отослано!</string>
    <string name="label_success_description">Большое спасибо за твой вклад в общественное здоровье! Этот небольшой шаг поможет защитить других и более эффективно прервать цепочку заражений.</string>

    <!-- Data transfer submit -->
    <string name="label_send_data">Отправить сообщение констатированным контактам</string>
    <string name="label_send_data_description">Если ты инфицирован, можешь с помощью присвоенного SPKC кода разослать автоматическое сообщение тем зафиксированным контактам, у которых есть риск заражения – как близким, так и незнакомым людям. Сообщение не будет содержать какой-либо информации о тебе. Код действителен 30\u00A0минут.</string>
    <string name="list_of_countries_hyperlink"><a href="https://www.spkc.gov.lv/lv/apturicovid-strany-sotrudnichestva">Список стран</a></string>

    <!--Various-->
    <string name="label_wrong_number">Недействительный формат номера</string>
    <string name="label_empty_number">Номер не указан</string>
    <string name="label_specify_contact">Фиксирование контакта</string>
    <string name="label_specify_phone">Указать номер</string>

    <string name="confirm_stay_anonymous_text">В случае обнаружения контакта ты получишь уведомление только в этом приложении, и возможности поддержки для тебя будут ограничены. Хочешь продолжить, не указывая номер телефона?</string>
    <string name="confirm_stay_anonymous_no_tracing_text">Действительно хочешь продолжить, не включая обнаружение контакта?</string>
    <string name="confirm_stay_anonymous_yes">Да</string>
    <string name="confirm_stay_anonymous_no">Нет</string>

    <string name="share_link">https://www.apturicovid.lv/#ru</string>

    <string name="label_exposure_message">Спокойствие, только спокойствие. У тебя констатирован контакт с COVID-19.</string>
    <string name="label_what_about_my_privacy">И какова ситуация с сохранением моей конфиденциальности?</string>
    <string name="confirm_turn_off_tracking_yes">Да</string>
    <string name="confirm_turn_off_tracking_no">Нет</string>

    <!--Contact -->
    <string name="label_contact">Номер контактного телефона</string>
    <string name="label_not_specified">Не указан</string>
    <string name="label_specify">Указать</string>
    <string name="label_change">Изменить</string>

    <!--FAQ-->
    <string name="faq_header">Как констатируется контакт?</string>
    <string name="faq_description">Когда два смартфона находятся на расстоянии до ~2\u00A0м, они напрямую обмениваются кодом, который хранится в каждом телефоне 14\u00A0дней. Если пользователь отметит, что он инфицирован, на телефоны с этим же кодом приходит уведомление.</string>
    <string name="faq_bullet_points_header">Что с моей конфиденциальностью?</string>
    <string name="label_dummy_point_1">Данные хранятся только в телефоне</string>
    <string name="label_dummy_point_2">Данные автоматически удаляются</string>
    <string name="label_dummy_point_3">Другие пользователи не могут тебя идентифицировать</string>
    <string name="label_dummy_point_4">Приложение не фиксирует данные GPS, даже если GPS включен</string>
    <string name="faq_most_asked_questions">Часто задаваемые вопросы</string>
    <string name="faq_question_1">Зачем мне это приложение?</string>
    <string name="faq_answer_1">Чтобы ограничить распространение вируса в Латвии и узнать, был ли у тебя контакт с COVID-19. С приложением ты сможешь своевременно изолироваться, не подвергать риску семью, коллег и других людей, а также отслеживать симптомы заболевания, чтобы при необходимости быстрее обратиться за помощью.</string>
    <string name="faq_question_2">Сколько надо пользователей для эффективной работы приложения?</string>
    <string name="faq_answer_2">По расчетам эпидемиологов и ученых, даже если 20% населения Латвии начнут использовать приложение, это будет большим подспорьем в определении рисков и дальнейшем сдерживании инфекции. Чем больше жителей будут пользоваться приложением, тем значительнее будет эффект.</string>
    <string name="faq_question_3">Как работает приложение?</string>
    <string name="faq_answer_3">Приложение анонимно, по Bluetooth, фиксирует те смартфоны поблизости (до ~2\u00A0метров, 15+\u00A0минут), на которых оно тоже установлено. Эта информация хранится только на смартфоне и через 14\u00A0дней автоматически стирается. Если у пользователя будет подтвержден COVID-19, SPKC отправит код, которым можно активизировать рассылку анонимного сообщения контактам, у которых есть риск инфицирования. Адресатам не раскрывается личность отправителя. Заболевшему также не доступна информация о получателях.</string>
    <string name="faq_question_4">Какую информацию использует приложение?</string>
    <string name="faq_answer_4">Контакты, зафиксированные по Bluetooth, хранятся как зашифрованные коды только в устройстве и не доступны ни пользователю, ни разработчикам. Они удаляются через 14\u00A0дней.\n\nЕсли укажешь номер телефона, SPKC получит его только когда тебе придет оповещение о контакте с COVID-19. У SPKC будет доступ к номеру телефона, дате контакта, мощности сигнала и длительности контакта.\n\nПриложение не получает информацию о местонахождении пользователей и точном времени контакта.</string>
    <string name="faq_question_5">Что делать, если получено сообщение приложения о контакте с заболевшим COVID-19?</string>
    <string name="faq_answer_5">Чтобы не инфицировать других, SPKC рекомендует самоизолироваться и наблюдать, не проявятся ли симптомы COVID-19. Статус близкого контактного лица присваивает только SPKC. Если в приложении указан номер телефона, SPKC свяжется с тобой и расскажет о дальнейших действиях.</string>
    <string name="faq_question_6">Безопасно ли использовать приложение?</string>
    <string name="faq_answer_6">Приложение разработано в сотрудничестве с Cert.lv и Государственной инспекцией данных, с соблюдением европейских принципов защиты данных и норм безопасности.\n\nДля большей безопасности рекомендуем регулярно обновлять приложение и программное обеспечение телефона.</string>
    <string name="faq_question_7">Как работает Bluetooth?</string>
    <string name="faq_answer_7">Bluetooth – это технология беспроводной связи малого радиуса действия для смартфонов, беспроводных наушников, смарт-часов и др. Bluetooth используется во многих приложениях для фиксации контактов, т.к. позволяет шифровать данные. Чтобы повысить эффективность и снизить нагрузку на аккумулятор, Apple и Google оптимизирует использование Bluetooth. Для работы приложения Bluetooth должен быть обязательно включен.</string>
    <string name="faq_question_8">Будет ли приложение работать и в других странах?</string>
    <string name="faq_answer_8">Последняя версия приложения взаимодействует с похожими приложениями в нескольких других странах Европы, также созданными на платформе Apple un Google. Т.е. приложение Apturi Covid отправляет для сопоставления зашифрованные данные и получает их и из других стран – точно так же, как до этого пересылало в пределах Латвии.</string>
    <string name="faq_link_8"><a href="https://www.spkc.gov.lv/lv/apturicovid-strany-sotrudnichestva">Актуальный список доступных приложению стран можно найти здесь.</a></string>
    <string name="faq_question_9">Почему мое Android-устройство просит включить GPS?</string>
    <string name="faq_answer_9">Потому что соединение Bluetooth Low Energy в операционной системе Android входит в GPS-модуль. Только так можно использовать необходимые функции Bluetooth. Эта необходимость исходит не от приложения – оно не получает доступ к информации о местонахождении. Убедиться в этом можно в настройках приложения – у него нет GPS-доступа.</string>

    <string name="faq_privacy_policy_hyperlink"><a href="https://apturicovid.lv/privatuma-politika#ru">Политикa конфиденциальности</a></string>
    <string name="faq_terms_of_use_hyperlink"><a href="https://apturicovid.lv/lietosanas-noteikumi#ru">Правила использования приложения</a></string>

    <string name="label_success_close">Закрыть</string>
    <string name="confirm_turn_off_tracking_text">Действительно хочешь продолжить с выключенным обнаружением контактов?</string>
    <string name="label_data_refreshed">Данные обновлены: %s</string>
    <string name="label_code_resent">Код выслан повторно</string>
    <string name="label_code_resend_error">Пожалуйста, подожди %1$s\u00A0сек., чтобы отправить код повторно.</string>
    <string name="label_generic_error">Произошла ошибка, пожалуйста, попробуй еще раз!</string>

    <!-- bluetooth state monitor notification -->
    <string name="bt_monitor_notification_title">Фиксирование контакта выключено</string>
    <string name="bt_monitor_notification_message">Фиксирование контакта в приложении Apturi Covid сейчас не происходит.</string>

    <!-- location services_ state monitor notification -->
    <string name="location_services_notification_title">Фиксирование контакта выключено</string>
    <string name="location_services_notification_message">Фиксирование контакта в приложении Apturi Covid сейчас не происходит.</string>

    <!-- exposure notification -->
    <string name="notification_title">Спокойствие, только спокойствие!</string>
    <string name="notification_message">У тебя обнаружен контакт с человеком, зараженным COVID-19.</string>

    <string name="network_error_message">Приложение работает в режиме офлайн</string>

    <string name="exposure_api_error_unavailable">К сожалению, на твоем устройстве фиксация контакта невозможна, поскольку оно пока не поддерживает  Exposure API. Дождись обновления.</string>
    <string name="exposure_api_error_not_enabled">Нет данных для отправки, кажется, ты использовал приложение недостаточно долго</string>

    <!-- terms acceptance -->
    <string name="europe_support_title">Теперь работает и в Европе!</string>
    <string name="europe_support_description">Теперь приложения по фиксации контактов в Европе сотрудничают и понимают друг друга. Список стран найдешь в политике конфиденциальности.</string>
    <string name="v2_terms_hyperlink">Я согласен(-на) с <a href="https://apturicovid.lv/privatuma-politika#ru">новыми Правилами использования приложения</a> и ознакомился(-ась) с <a href="https://apturicovid.lv/lietosanas-noteikumi#ru">новой Политикой конфиденциальности</a></string>
</resources>
